**达荷美王国**是非洲历史上的一个[王国](../Page/王国.md "wikilink")，位于今日[贝宁](../Page/贝宁.md "wikilink")，存在时间大致为1600年至1894年期间。1894年，最后一代国王Béhanzin被法国打败，王国被并入[法兰西殖民帝国](../Page/法兰西殖民帝国.md "wikilink")。

达荷美王国起源于[阿波美平原](../Page/阿波美.md "wikilink")，为[丰族人在](../Page/丰族.md "wikilink")17世纪早期建立。18世纪征服[大西洋沿岸的主要城市](../Page/大西洋.md "wikilink")，成为地区强国。18至19世纪大部分时期，达荷美王国是地区重要国家，最终终结了自己是[奥约帝国朝贡国的地位](../Page/奥约帝国.md "wikilink")，其国内经济建立于征服和奴役之上。其与欧洲人建立国际贸易，实行中央集权、建立税收制度。

达荷美国王居住的[阿波美王宫现已被列为](../Page/阿波美王宫.md "wikilink")[世界遗产](../Page/世界遗产.md "wikilink")。

[Category:贝宁历史](../Category/贝宁历史.md "wikilink")